---
aid: 9025
zid: 612034
title: "（军武宅请进）广州攻略的方案制定"
author: angel8th
date: 2015-09-04 13:36:41+07:00
lastmod: 2015-11-10 11:03:00+07:00
---

angel8th 于 2015-9-4 13:36:41 发表了：

_本帖最后由 angel8th 于 2015-9-4 13:38 编辑_

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;毋庸讳言，吹牛的小说创作已经进入了衰退期，更新已经完全依赖于同人转正。对于吹牛长久以往不计利益的辛勤服务，我表示感谢。但是，如果我们不再做点什么，小说将继续在泥沼里挣扎。我们甚至永远都看不到澳宋征服广州的一天。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;吹牛并不擅长战争场面的描写，以及对军事行动的规划。仅有的一次澄迈大捷的创作，也招致了很多意见。等待他耗费心力，创作出一次完美的征服行动恐怕是难度很大的。这就要求我们这些对小说仍然有希望有感情，愿意付出心力的书友团结起来。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;首先，最基本的我们可以制定一个故事大纲，也就是对广州征服的军事行动的实现路径，并加以合理化。有了大纲，我们就基本知道，整个战役大约会有几场战斗，分别是什么性质，力量对比如何，战斗发生的地点环境大约如何。进而我们可以组织或邀请，有专长的书友创作相应的情节。比如，战前的物资储备运输，军队调动。参谋部对战争的规划。各次战斗。和广州当局的谈判。广州土著对战争的反应等等。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 收集的情节逐步充实后，我们就能把小说大大的向前推进。当穿越者的旗帜在广州城头飘扬时，我们也能够看到新时代的黎明。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;
@深潜者
&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;
@Scat
&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; @xp77109&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; @琼府县办刘主任&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; @钱水廷

---

angel8th 于 2015-9-4 13:38:14 发表了：

_本帖最后由 angel8th 于 2015-9-4 14:06 编辑_

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;在我看来，广州征服的目标应包括以下几点

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 甲，武力征服珠三角周边府县，并建立澳宋的统治秩序

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 乙，避免同广州当局和大明政府的全面战争，也就是不使广州当局和大明动用其能动用的资源来从事反对澳宋的敌对行动。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 丙，在非征服目标区域维持一定的秩序，减少自发的或有组织的反宋活动。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;为实现上述目标，我的设想是，攻略军编为三个集团：

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;特战集团，有特战大队加强一部陆军组成，任务是战前秘密渗透至广东省治所肇庆府城附近，待佯动集团吸引力广东当局的注意力和有生力量后，奇袭肇庆府城，抓捕广东当局的高级成员。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;佯动集团，以香港岛驻军为主力，一个步兵营的规模，在海军护送下突破虎门后，在适当地点登陆。大张旗鼓的向广州城慢速进军。借口是向广州当局兴师问罪。麻痹敌人，掩盖我方的目标。直线距离大约 50 公里。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 由于我方实际登陆部队不多，广州当局很有可能相信这是一次武力威慑行动。那么他们很可能选择把有生力量集中到广州城，并且寻求谈判。如果特战集团得手，得到后备部队的支援后，我方可以手中的高官和兵力优势，要求广州无血开城。我方可以提供一些优惠条件，比如，正规军不进城，改为驻扎在府城周边，以武装警察的形式接管城市防务。维持名义上的广东政府之类。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 后备集团，预先集结于香港岛，兵力为三个左右的步兵营。在适当时机，在海军输送下进行两栖登陆，把广东最后的兵力包围在广州城。武力消灭或迫使投降。

---

tgwtgw 于 2015-9-4 13:40:27 发表了：

准确的说应该是两广攻略，广州本身不是军事行动的重点，应着重于政治、经济、民生等方面

---

Scat 于 2015-9-4 15:28:03 发表了：

我觉得不太可能避免全面战争，当然就算是全面战争大萌朝能投入的战力在我们看来也很萌。

为了保护山东解放区，应该适当的分散大萌朝的注意力，应该放宽对后金的战略物资出口限制，简言之就是卖大炮，作为附带条件应该要求后金在近期内再打一次京畿

杭州站应该准备转移到舟山，桑蚕生产应转移到台湾。

北京站估计保不住，还是撤离吧。

---

华夏贵胄王保保 于 2015-9-4 16:29:17 发表了：

这下山东杭州基地必须要塞化，冷凝云估计要进诏狱享受公公们的大刑。

---

angel8th 于 2015-9-4 16:40:11 发表了：

说实话，我认为对广东的占领，更类似九一八事变，大明在广东的驻军既没有能力抵抗，也缺乏抵抗的意志。

如果能雷霆一击占领广州城。宣告大明在广东统治秩序的终结。接下来，很可能会有很多投机者和宋军接洽。

如果能控制几个级别足够的高官，对外可以说，髡贼抵达广州城下，久攻不下，勒索一笔赎城费而去。

以广州府团练的形式控制广州城，而明面上正规军可以大张旗鼓的撤退。

---

knifers 于 2015-9-4 19:41:21 发表了：

我的广东攻略同人没人看。。真伤心。。

---

xq77109 于 2015-9-4 19:51:19 发表了：

> knifers 发表于 2015-9-4 19:41
>
> 我的广东攻略同人没人看。。真伤心。。

你更新了我们才看啊

---

xq77109 于 2015-9-4 20:09:44 发表了：

> angel8th 发表于 2015-9-4 16:40
>
> 说实话，我认为对广东的占领，更类似九一八事变，大明在广东的驻军既没有能力抵抗，也缺乏抵抗的意志。
>
> ...

你把我名字拼错了

搞什么九一八。直接打就是了。不开辟新地盘怎么更多的训练干部？搞了几年了还不见过，手下人怎么想？皇太极都要称皇帝了，这边搞个共和国又怎么了

---

liutom2 于 2015-9-4 22:54:07 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2015-9-4 16:29
>
> 这下山东杭州基地必须要塞化，冷凝云估计要进诏狱享受公公们的大刑。

山东基地本来就是要塞化的，北京站根本就是扯淡，我认为根本就没必要派个元老去，找个代理人就足够了。

杭州站嘛，直接要塞化转到明面好了，反正大萌朝也没办法搞定澳宋的棱堡要塞的。

---

Scat 于 2015-9-5 00:01:09 发表了：

> liutom2 发表于 2015-9-4 22:54
>
> 山东基地本来就是要塞化的，北京站根本就是扯淡，我认为根本就没必要派个元老去，找个代理人就足够了。
>
> ...

杭州站要塞化就没意义了，总不能把桑树也种到菱堡里。

个人建议是派军队把蚕农掳走送到台湾去，反正桑树长的超快，上周刚锯掉一棵，去年也就向日葵那么大，今年三米多高，还是生在墙根背面

北京站直接投献给那个什么公公就可以把地下情报网保存下来

---

xp123567 于 2015-9-5 08:43:32 发表了：

> liutom2 发表于 2015-9-4 22:54
>
> 山东基地本来就是要塞化的，北京站根本就是扯淡，我认为根本就没必要派个元老去，找个代理人就足够了。
>
> ...

杭州站要塞化就失去其本身存在的意义了，而且杭州不象山东，有半合法化的官方身份提供掩护，很难搞的。

---

liutom2 于 2015-9-5 09:06:34 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-5 00:01
>
> 杭州站要塞化就没意义了，总不能把桑树也种到菱堡里。
>
> 个人建议是派军队把蚕农掳走送到台湾去，反正桑树 ...

司部长，在当前形势下，把杭州站撤走是根本不可能的，元老院里的一群废物丢不起这个人，那就只好要塞化了，死活赖在那里不走。

反正以大萌朝那点水平，来打个一两次打不动以后也就不会再来了，再过一阵偷偷开始走私也不稀奇呀。

北京站后台那公公可算不上什么牛人，一但暴露了，连他一块要完蛋的，所以北京站必须撤离，而且德隆系也得做好遭到全国范围查抄的准备。

---

Scat 于 2015-9-5 09:54:53 发表了：

> liutom2 发表于 2015-9-5 09:06
>
> 司部长，在当前形势下，把杭州站撤走是根本不可能的，元老院里的一群废物丢不起这个人，那就只好要塞化了 ...

还有一个巧取的办法，让石大帅去攻占舟山，然后登陆去祸害些县城，其中也要攻打凤凰山庄，然后被“击溃”，然后花钱活动让赵公公当备髡团练指挥，以后有什么交易就假装打仗就行

---

Scat 于 2015-9-5 09:57:12 发表了：

> xp123567 发表于 2015-9-5 08:43
>
> 杭州站要塞化就失去其本身存在的意义了，而且杭州不象山东，有半合法化的官方身份提供掩护，很难搞的。

山东解放区也可以以备髡为借口武装起来

---

Scat 于 2015-9-5 10:04:03 发表了：

我觉得应该反其道而行，与其遮掩攻占两广的事实不如大张旗鼓的造谣髡贼虏联手，也尽可能给后金几门炮，给张李高几只枪，这样让明朝陷入混乱。货币战争也要同步进行，如果可能的话，在明朝银价上涨之后放火烧掉太仓制造恐慌

---

liutom2 于 2015-9-5 11:25:16 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-5 09:54
>
> 还有一个巧取的办法，让石大帅去攻占舟山，然后登陆去祸害些县城，其中也要攻打凤凰山庄，然后被“击溃” ...

这可是南京附近，大萌朝没碰的头破血流之前是不会跟髨贼这么客气的。

至于石大帅攻凤凰山庄？人人皆知赵公公跟髨贼关系不错，又贩运髨贼书籍、使用髨贼秘术养蚕，髨贼去打赵公公，当地人也得信呀。

还是让石大帅先占了舟山，随时准备支援赵公公吧，到时候直接派几艘 901 去炮击南京好了，把事情彻底弄大了，就没人顾得上赵公公了。

---

liutom2 于 2015-9-5 11:27:32 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-5 09:57
>
> 山东解放区也可以以备髡为借口武装起来

山东鹿庄主现在可是当地大豪了，以大萌朝的统治体系，哪个官下来也拿他没办法，还得跟鹿庄主把关系搞好才行，否则鹿庄主手下有几千团练，而且还有红夷大炮，你让官兵去打官兵也得干呀。

---

dxgood 于 2015-9-5 14:26:09 发表了：

有意思，也就是说元老院要有在广东的反介入和区域拒止能力

---

angel8th 于 2015-9-5 14:56:49 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-5 10:04
>
> 我觉得应该反其道而行，与其遮掩攻占两广的事实不如大张旗鼓的造谣髡贼虏联手，也尽可能给后金几门炮，给张 ...

大家犯了教条主义的毛病，大明不是孤立的铁板一块。事实上，1634 年 12 月农民起义军已经进入了河南，北方马上要彻底糜烂了。

不知道时间线现在是什么时候，但是广州失陷，北京半年内能不能搞清楚是怎么回事？决策也是很需要魄力的。

1635 年，满洲征服了蒙古，虎踞北方。农民军还继续在河南活跃。

实在不行，舰队直入长江，请求和大明议和。

大明和澳宋，时间在我们一边。

---

华夏贵胄王保保 于 2015-9-5 19:13:13 发表了：

两广的兵力早就被髡贼打残了，想讨伐（送劳动力）必须从外省调集大军才行。

1635 年两广战略启动，36 年大萌朝从广西云南四川和浙江送一批农民工过来。38 年准备送第二批的时候由于北方战事吃紧，被洪承畴拉到了锦州。

---

Scat 于 2015-9-5 19:15:28 发表了：

> liutom2 发表于 2015-9-5 11:25
>
> 这可是南京附近，大萌朝没碰的头破血流之前是不会跟髨贼这么客气的。
>
> 至于石大帅攻凤凰山庄？人人皆知赵 ...

主要是给地方官府一个面子，赵公公有几万流民和十余万桑农蚕户，一个州官顶多能召集几千乡勇，谁要去讨这晦气，如果找公公没有跟地方缙绅闹翻地主阶级一般是不喜欢有朝廷王师路过的，这样就还有希望掩盖，书社什么的送给官府去抄就是了。攻占舟山是必然的，然后捣毁浙江到南直的水师，顺便为了改善伙食也应该登登陆，去讨要些猪牛青菜新米梨桃的，各地方官送了礼退了敌总得奏疏说组织乡勇大败髡贼云云，没有哪的士绅会希望朝廷发兵来剿，这样就好糊弄了。

鹿庄主应该也是官府的主要包税人，经过一轮水旱兵匪涂炭，土匪马贼多如狗，能招募流民组织生产的也绝非一般善类。加上道长控制的庄寨应该有几十万众

---

华夏贵胄王保保 于 2015-9-5 19:31:56 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-5 19:15
>
> 主要是给地方官府一个面子，赵公公有几万流民和十余万桑农蚕户，一个州官顶多能召集几千乡勇，谁要去讨这 ...

赵公公最大的问题是那个继畅隆剿丝厂太拉仇恨，安安心心得和沈廷扬开辟松江-济州-日本航线屁事没有。

---

liutom2 于 2015-9-5 22:57:34 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-5 19:15
>
> 主要是给地方官府一个面子，赵公公有几万流民和十余万桑农蚕户，一个州官顶多能召集几千乡勇，谁要去讨这 ...

赵公公再怎么装也成不了抗髡义士，最主要的是赵公公自己也不能干呀。最后十有八九还得搞土围子。

---

Scat 于 2015-9-5 22:59:40 发表了：

> angel8th 发表于 2015-9-5 14:56
>
> 大家犯了教条主义的毛病，大明不是孤立的铁板一块。事实上，1634 年 12 月农民起义军已经进入了河南，北方马 ...

个人觉得大萌朝接受议和的可能性不大，就算崇祯能接受，还有一朝各种利益集团会在细节上无限扯皮，等扯明白元老院早就毛了。

而且议和的价值也不大，大萌朝的讨伐是送劳动力上门，大萌朝其实也搞不起禁海，以前能禁海的年月是实物税收，现在改了货币税收禁海等于禁银子，光是提出来它自己先炸窝了。

---

华夏贵胄王保保 于 2015-9-5 23:22:25 发表了：

> liutom2 发表于 2015-9-5 22:57
>
> 赵公公再怎么装也成不了抗髡义士，最主要的是赵公公自己也不能干呀。最后十有八九还得搞土围子。

只要济州把沈廷扬的船扣下来，没有赵公公的名帖坚决不放，江南的士绅们求爷爷告奶奶也要把赵公公伺候好。

---

Scat 于 2015-9-6 00:12:15 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2015-9-5 19:13
>
> 两广的兵力早就被髡贼打残了，想讨伐（送劳动力）必须从外省调集大军才行。
>
> 1635 年两广战略启动，36 年大萌 ...

广西是两广总督的辖区，第一时间段内就要打。

1635 年要打的除了云贵川的明军，西线主力应该是湖南的，而且四川军主要应该就是秦良玉部，大概会坐船到湖南一起南下，顺着桂林-柳州-浔州过来。云贵兵大概会合兵一处从百色-南宁-浔州过来。交汇点在浔州，浔州-南宁-柳州之间是南宁平原，三面是山谷，所以 1635 年上半年主要任务是夺取南宁-柳州-桂林一线，建立防御内线

---

xp123567 于 2015-9-6 10:14:16 发表了：

我个人是不主张和大萌彻底撕破脸皮，直接攻州灭府扯旗造反的。

现阶段其实还是萌皮髡心的模式最科学，找个理由开战没问题，但一定要控制住战争规模，不要无限扩大化，临高的经济基础决定了其不可能支持长时间的战争动员状态。在开战前一定划定进攻停止线，取得战果后坚决停战，在这个过程中要注意手段不要太过激，否则弄得个不战不和的结果就惨了。现在广东官场那些官员其实对于髡贼的态度是很微妙的，基本上属于鸵鸟战术，只要不触动其核心利益，在占领过程中适当地进行利益交换，是可以进行利益绑架的。以髡贼现在的声势，广东本地的官儿，只要不是太迂腐，都能看得出 500 狒其志不小。在亮过肌肉之后，想投髡混个从龙之臣的肯定不会是少数。

具体操作上可以以剿匪的名义，争取把扶波军包装成地方团练武装，拉虎皮做大旗，取得实际占领的效果。真有忠臣烈士，就让他人间蒸发好了，正好杀鸡儆猴。那帮大萌的官儿，在欺上瞒下这种事上要多专业有多专业。就算有人告密，以大萌那悲的应对速度，没个半年一年也没法做出实际行动来。到时候，广东这块早就生米煮成熟饭吃到肚子里了。而大萌那方面，只要不是公开造反，在这个北有东虏，西有流寇的情况下，对于髡贼就会有剿抚之争，真来剿了就灭了他，一来一往估计就能再争取出三五年的时间来。到了二五结束后，500 狒把广东消化干净，羽翼已丰，就可以彻底和大萌翻脸了。

---

xp123567 于 2015-9-6 10:20:43 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-6 00:12
>
> 广西是两广总督的辖区，第一时间段内就要打。
>
> 1635 年要打的除了云贵川的明军，西线主力应该是湖南的， ...

没那么快的，要想调集这么多兵力剿髡贼，两广总督是没这个能力的，大萌怎么也得再派个督师来总揽全局。只要 500 狒不公开扯旗造反，大萌不见得会这么兴师动众兴刀兵的，打仗是要花钱的，而大萌现在根本没这个财力来打这么一场战争。

---

xp123567 于 2015-9-6 10:23:12 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-5 22:59
>
> 个人觉得大萌朝接受议和的可能性不大，就算崇祯能接受，还有一朝各种利益集团会在细节上无限扯皮，等扯明 ...

大萌接不接受议和关键要看 500 狒们想以什么身份来议和

---

gardian 于 2015-9-6 10:29:48 发表了：

你们这么不想和大萌朝正面交战，干脆另建一个府城算了

就学现在的经验，建深圳市好了

---

xp123567 于 2015-9-6 10:37:15 发表了：

在攻下广东后，其实可以考虑和大萌议和（前题是一定不要公开扯旗造反），隔壁 1629 那帮人的思路可以用来借鉴，但在具体操作上是和他们有本质区别的。狒狒们的阶段性目的肯定不是接受大萌招安，而是要争取时间，在打破大萌第一波进剿后要马上放出议和的信号。对于大萌来说，在认识到彻底剿灭髡贼是一件不太可能的事实后，招抚就是一个可以选择的选项了。打打谈谈，谈谈打打，一来一往扯个三五年都有可能。

---

xp123567 于 2015-9-6 10:40:37 发表了：

> gardian 发表于 2015-9-6 10:29
>
> 你们这么不想和大萌朝正面交战，干脆另建一个府城算了
>
> 就学现在的经验，建深圳市好了

大世界不就是个事实上经济特区（或者换个说法就是髡贼的租借地）嘛，在广州也相当于髡贼的影子政府了。

---

Scat 于 2015-9-6 18:49:44 发表了：

> xp123567 发表于 2015-9-6 10:20
>
> 没那么快的，要想调集这么多兵力剿髡贼，两广总督是没这个能力的，大萌怎么也得再派个督师来总揽全局。只 ...

广西的少数民族战备率比明军强多了，之前万历的时候镇压海南黎族暴动派了几万广西军，琼西南苗族就是那时候去的药弩兵留下屯田的

熊文灿这时候已经挂着兵部的职务了吧，具体忘了，这位爷招抚力可是很高的，张献忠挖了老朱家祖坟他都能把张献忠招了。当然后来因此丢了脑袋。

当然理论上，如果髡贼糜烂州县，大明朝剿的不行是可以抚的，以广州白银输入的份量，这面子应该能放的下来。

不过到时候会派来两个太监监军让五百废磕头，没准当场就翻了张允幂的牌子，我觉得这事还是直接算了。

---

xp123567 于 2015-9-6 20:22:07 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-6 18:49
>
> 广西的少数民族战备率比明军强多了，之前万历的时候镇压海南黎族暴动派了几万广西军，琼西南苗族就是那时 ...

我说的打到大萌来谈判，但谈判结果不重要，重要的是谈判的过程，这个过程拖的越长越好。只要有得谈，就不会轻易打起来，还是那句话，打仗是要花银子的，大萌没钱。

---

华夏贵胄王保保 于 2015-9-6 20:29:52 发表了：

> xp123567 发表于 2015-9-6 20:22
>
> 我说的打到大萌来谈判，但谈判结果不重要，重要的是谈判的过程，这个过程拖的越长越好。只要有得谈，就不 ...

关键这战打不得，连秦奶奶，沐王府都来了。下手太重大萌朝还怎么活？

---

xp123567 于 2015-9-6 20:46:32 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-6 18:49
>
> 广西的少数民族战备率比明军强多了，之前万历的时候镇压海南黎族暴动派了几万广西军，琼西南苗族就是那时 ...

髡贼们真要是动手，最好直接发动斩首行动把广府的主要官员控制起来，但一定要抓活的。动手之前把部队运到大世界藏好了，行动的时候拉出来就可以攻城接应。真要是顺利抓到他们，官印就到手了，再收买几个带路党弄份公文，给髡贼的部队披张官皮（比如找个剿匪的借口）。有了这张虎皮做大旗，髡贼就可以直接去接收各县了。这时候就考验进军速度了，一般的地方官见到公文，就算有怀疑也不会马上动手的，等他们搞明白是咋回事早就无力回天了。广府的官千万要保证让其活着，不合作的就让他人间蒸发（不见得弄死，拉回临高关起来就行），对外就坚决说病了，脸皮要厚，被揭穿了也要死不承认。尽量多争取点体制内的带路党，手段可以多样化，威逼利诱都给他用上。

---

xp123567 于 2015-9-6 20:51:51 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2015-9-6 20:29
>
> 关键这战打不得，连秦奶奶，沐王府都来了。下手太重大萌朝还怎么活？

打得打不起来还两说呢，以上面我的办法偷袭的话，估计广州周边会在很短的时间内搞定。等熊督得到消息，那个局面已经不是他一个两广总督能自己搞定的了。打的话，得上报朝庭，真要是就实报，他熊文灿这个两广总督第一个完蛋，都不会有戴罪立功的机会，那时候就考验他熊督的应对取舍了。

---

liutom2 于 2015-9-6 21:43:55 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-6 00:12
>
> 广西是两广总督的辖区，第一时间段内就要打。
>
> 1635 年要打的除了云贵川的明军，西线主力应该是湖南的， ...

哎，剧情上安排一段白杆兵在米尼枪的射击下倒下最后一个人的情节吧。

---

knifers 于 2015-9-6 21:45:49 发表了：

> xp123567 发表于 2015-9-6 20:51
>
> 打得打不起来还两说呢，以上面我的办法偷袭的话，估计广州周边会在很短的时间内搞定。等熊督得到消息，那 ...

熊应该是大陆攻略开始后斩首的目标之一，甚至应该说是第一个被扣押的广东高官吧。

其实我那个同人一开始应该在肇庆总督府下手抓熊的。只是当时没查资料于是直接写广州去了。。

不过在肇庆抓熊正好，特侦队在总督府内扣押了熊，然后配合渗入部队前去攻旁边的肇庆城。一攻不下，于是据守总督府等后面的大部队，然后就可以和后面的攻城剧情套起来了。。

---

清河氏 于 2015-9-6 22:14:24 发表了：

为什么有人这么怕跟大萌直接开战？逼大萌签个割地赔款的条约就这么难以想象？

---

angel8th 于 2015-9-6 22:21:25 发表了：

> 清河氏 发表于 2015-9-6 22:14
>
> 为什么有人这么怕跟大萌直接开战？逼大萌签个割地赔款的条约就这么难以想象？

然后呢？

---

Scat 于 2015-9-6 22:27:11 发表了：

> liutom2 发表于 2015-9-6 21:43
>
> 哎，剧情上安排一段白杆兵在米尼枪的射击下倒下最后一个人的情节吧。

秦良玉拖死了所有对手和老板，说明这老太太鬼的狠，真要打绝对是劲敌。

史上那些戎马一生的名将全部都是超级人精，时时刻刻都不会把底牌押到没把握的牌局上。

看太祖就能想象那些家伙会怎么打仗，如果你不逼迫他们，他们就会耐心的做各种试探，不切实找到取胜的办法就会一直把战役战术试验做下去，耐心的就像蛇一样。

所以说跟真正的军人打仗要进攻，不能贪恋防御。

---

Scat 于 2015-9-6 22:31:09 发表了：

> knifers 发表于 2015-9-6 21:45
>
> 熊应该是大陆攻略开始后斩首的目标之一，甚至应该说是第一个被扣押的广东高官吧。
>
> 其实我那个同人一开始 ...

熊文灿那样职位的胁迫是没用的，投贼就抄家灭族了，还不如自己死

---

Scat 于 2015-9-6 22:34:45 发表了：

> 清河氏 发表于 2015-9-6 22:14
>
> 为什么有人这么怕跟大萌直接开战？逼大萌签个割地赔款的条约就这么难以想象？

不会有什么割地赔款的，大明朝的战争动员效率跟停战没什么区别

---

清河氏 于 2015-9-6 22:35:40 发表了：

> angel8th 发表于 2015-9-6 22:21
>
> 然后呢？

该干嘛干嘛，难不成签了条约就写不下去了？

---

knifers 于 2015-9-6 22:38:09 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-6 22:31
>
> 熊文灿那样职位的胁迫是没用的，投贼就抄家灭族了，还不如自己死

&nbsp; &nbsp;不需要胁迫他什么。只需要扣押他，然后确保：1，他不死。2，他不能发出反对的声音。&nbsp;&nbsp;就够了。。

&nbsp; &nbsp; 然后拿上他的官印拉上他的师爷直接代他发布命令就行了。。

&nbsp; &nbsp;然后时间久了就由不得他了。。

&nbsp; &nbsp;当然为了更好的利用他，倒是可以考虑想办法把他的家人接过来。。

---

liutom2 于 2015-9-6 22:42:22 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-6 22:27
>
> 秦良玉拖死了所有对手和老板，说明这老太太鬼的狠，真要打绝对是劲敌。
>
> 史上那些戎马一生的名将全部都是 ...

白杆兵缺乏远程武器，只有弩手，射程百米也就差不多了，狒狒们跟白杆兵列阵交战，从 300 米开始打就行了，白杆兵无法接近，又不愿意阵前撤退，于是被全部打倒。

---

Scat 于 2015-9-6 23:12:03 发表了：

> knifers 发表于 2015-9-6 22:38
>
> 不需要胁迫他什么。只需要扣押他，然后确保：1，他不死。2，他不能发出反对的声音。&nbsp;&nbsp;就够了。。
>
> ...

到总督府绑架总督，太好莱坞了

---

Scat 于 2015-9-6 23:16:09 发表了：

> liutom2 发表于 2015-9-6 22:42
>
> 白杆兵缺乏远程武器，只有弩手，射程百米也就差不多了，狒狒们跟白杆兵列阵交战，从 300 米开始打就行了， ...

那些老狐狸没有一个会让自己的主力在战场上开挂，都是小规模试探

---

liutom2 于 2015-9-6 23:33:21 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-6 23:16
>
> 那些老狐狸没有一个会让自己的主力在战场上开挂，都是小规模试探

白杆兵步兵为主，因此除非白杆兵闻风而逃，否则他们就必须和狒狒们正面交锋一次，有这一次就够了。

---

knifers 于 2015-9-6 23:51:36 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-6 23:12
>
> 到总督府绑架总督，太好莱坞了

之前不是说澳洲人在广州地界上已经横行无忌了嘛。。那么悄悄的在总督府周边渗透进几十人应该还是可以的。。

而且据说总督府在城外。

到时候十几人的小队先期进入绑架总督，然后渗透进的主力上前攻占总督府固守待援。再然后正规军的机动部队前来攻占肇庆。。。

或者更简单的。。由于大陆攻略开始在年关，这时候的官员少不了各种应酬。那么只需要趁总督赴宴归来的时候突袭其车队，就可以直接绑走拉到元老院控制区了。。

---

Scat 于 2015-9-7 07:21:29 发表了：

> knifers 发表于 2015-9-6 23:51
>
> 之前不是说澳洲人在广州地界上已经横行无忌了嘛。。那么悄悄的在总督府周边渗透进几十人应该还是可以的。 ...

总督府不在广州在肇庆南面的高要，几乎快到广西了，具体位置不太清楚，一般来说应该是个卫所城或者关城那样的

---

Scat 于 2015-9-7 07:27:50 发表了：

> liutom2 发表于 2015-9-6 23:33
>
> 白杆兵步兵为主，因此除非白杆兵闻风而逃，否则他们就必须和狒狒们正面交锋一次，有这一次就够了。

当初红军还不是拿着竹竿混了好几年

---

liutom2 于 2015-9-7 08:41:29 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-7 07:27
>
> 当初红军还不是拿着竹竿混了好几年

红军也没拿着红缨枪对抗米尼枪呀

---

xp123567 于 2015-9-7 09:04:55 发表了：

> knifers 发表于 2015-9-6 21:45
>
> 熊应该是大陆攻略开始后斩首的目标之一，甚至应该说是第一个被扣押的广东高官吧。
>
> 其实我那个同人一开始 ...

直接抓两广总督不太好，困起来效果可能更好一点，不要断绝他与外界的联系，但千万别把人放跑了。

---

knifers 于 2015-9-7 10:28:08 发表了：

_本帖最后由 knifers 于 2015-9-7 10:30 编辑_

> xp123567 发表于 2015-9-7 09:04
>
> 直接抓两广总督不太好，困起来效果可能更好一点，不要断绝他与外界的联系，但千万别把人放跑了。

所以我的第一预案是直接攻占总督府抢到官印文书并攻下肇庆，彻底断绝当地讯息。。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;不过这个好像很有难度。于是觉得还是趁总督外出时偷袭好了。。反正只要隐藏的好，没人会知道是澳洲人抓走了总督。甚至由于战乱在即，有没有人知道总督被绑架还不好说呢。。

---

xp123567 于 2015-9-7 11:00:50 发表了：

> knifers 发表于 2015-9-7 10:28
>
> 所以我的第一预案是直接攻占总督府抢到官印文书并攻下肇庆，彻底断绝当地讯息。。
>
> &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;不过这个好像 ...

我的建议是不要真接俘虏两广总督，做为南中国最高军政首长失陷敌手，对于大萌来说这个结果太恶劣了，会逼着大萌打生死架的。想软禁熊大还得防着他自杀，还是先困起来好一点。同时向熊大露点招安投效的口风，逼他走招抚这条路。谈判的结果如何不重要，对髡贼来说招安只是手段不是目的，是为了拖时间。只要熊大肯谈（对于他来说有得谈，就肯定不会自杀了），他定会帮着想那些欺上瞒下的招把这件事压下去。做为一个高级军政长官，他决定的不是他一个人的前途命运，而是广东全省的大小官僚身家性命，相信他会权衡利弊的。

---

angel8th 于 2015-9-7 12:31:30 发表了：

干脆宣布大宋复辟，然后仿&nbsp; &nbsp;檀渊之盟，绍兴议和&nbsp;&nbsp;故智。&nbsp;&nbsp;大明为兄国，大宋为弟国。

过两年，暴兵揍他一顿，&nbsp;&nbsp;大宋为叔国，大明为侄国。&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;再过两年再打一架，大明皇帝去尊号，改称国主。

最后请&nbsp;&nbsp;明国国主来&nbsp;&nbsp;大宋首都做归义侯。

---

angel8th 于 2015-9-7 12:40:24 发表了：

其实，关键是看大明朝廷的政治智慧设定。

只要设定是一般水平的政治家的话。&nbsp; &nbsp;北京北面是后金虎视眈眈，河南有流寇祸乱中原。

讨伐占据一省的髡贼，军饷，军食，军队，如何筹措？&nbsp; &nbsp;没有三四十万银子，五万大军，相应的军食是不可能的吧。

大明真的那么富裕吗？&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 至少敢战的士兵就很缺乏，镇压流寇，防御建虏都不够用。

再说，就算以南京为大本营，筹措够了军饷军食军队。&nbsp; &nbsp;在北方风雨飘摇的时候，崇祯不怕出个唐肃宗之类？

---

Scat 于 2015-9-7 13:32:25 发表了：

> liutom2 发表于 2015-9-7 08:41
>
> 红军也没拿着红缨枪对抗米尼枪呀

山地作战的时候射击窗口很短。白干兵本身不可怕，可怕的是都是山里人，爬山跟走平地差不多，秦良玉打一辈子仗三番五次都是利用地形打埋伏，真到平地去的话，张献忠也不见得怕她那 3000 人

---

xp123567 于 2015-9-7 13:39:48 发表了：

> angel8th 发表于 2015-9-7 12:40
>
> 其实，关键是看大明朝廷的政治智慧设定。
>
> 只要设定是一般水平的政治家的话。&nbsp; &nbsp;北京北面是后金虎视眈眈 ...

政治水平设定这个提法很有趣，其实我建议不动熊大就是想把与大萌对话的层次放低，不要直接与大萌朝庭接触。那帮士大夫的脑回路非常诡异，一个个都是竹篓里的螃蟹，窝里斗在行，有担当的基本没有。而熊大这种外放的封疆大吏办起事来，相比朝庭里那帮人要务实得多。

---

liutom2 于 2015-9-7 18:19:58 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-7 13:32
>
> 山地作战的时候射击窗口很短。白干兵本身不可怕，可怕的是都是山里人，爬山跟走平地差不多，秦良玉打一辈 ...

秦良玉好像被张献忠最后干翻了，白杆兵的兵力也相当不少，记载出动的有万人以上。

不过呢，对米尼枪部队基本上是没希望的，除非在山区作战，否则必然被秒，至于山区，我看伏波军也没那个兴趣进去。

---

Scat 于 2015-9-7 22:18:29 发表了：

> liutom2 发表于 2015-9-7 18:19
>
> 秦良玉好像被张献忠最后干翻了，白杆兵的兵力也相当不少，记载出动的有万人以上。
>
> 不过呢，对米尼枪部 ...

山区的少民武装一般都好办，封锁起来拿盐说事就解决问题了，拿盐都说不服的也一定没有老百姓要养活，就是土匪没跑了

---

Clock-Sonata 于 2015-9-8 08:03:32 发表了：

其实我倒有个投机取巧的办法

吹牛也好，本论坛诸公也好，都不是真文学家，想写波澜壮阔的战争场面，还要严谨有逻辑，确实好难~~

所以，不如每个元老分别撰写个人 pov 或者回忆录之类的，从各自的角度勾勒战争全景，吹牛再拿去裁剪拼接，总比王瑞相那样硬想来的容易~~

---

xp123567 于 2015-9-8 08:47:56 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-9-8 08:03
>
> 其实我倒有个投机取巧的办法
>
> 吹牛也好，本论坛诸公也好，都不是真文学家，想写波澜壮阔的战争场面，还要 ...

想这么干得统一思路，最起码大的战略方向得确认了，列个大纲出来。要不然每个人写的五花八门，自相矛盾就好玩了。

---

刀枪不入石志奇 于 2015-9-8 12:32:37 发表了：

_本帖最后由 刀枪不入石志奇 于 2015-9-8 12:34 编辑_

> Scat 发表于 2015-9-5 09:54
>
> 还有一个巧取的办法，让石大帅去攻占舟山，然后登陆去祸害些县城，其中也要攻打凤凰山庄，然后被“击溃” ...

到了长江口却只是祸害乡村，这真真是海寇作风！封锁运河，炮轰南直隶，签订《南直隶条约》才是正经的！

签了条约，引公公直接恢复髡发都没问题。

---

刀枪不入石志奇 于 2015-9-8 12:40:24 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-5 22:59
>
> 个人觉得大萌朝接受议和的可能性不大，就算崇祯能接受，还有一朝各种利益集团会在细节上无限扯皮，等扯明 ...

断了运河慢慢聊，什么时候谈好了，什么时候放行。

---

将邪 于 2015-9-8 13:12:20 发表了：

> liutom2 发表于 2015-9-7 18:19
>
> 秦良玉好像被张献忠最后干翻了，白杆兵的兵力也相当不少，记载出动的有万人以上。
>
> 不过呢，对米尼枪部 ...

山区作战也不怕。临高众本来就有征召擅长山地作战的黎苗士兵的计划，而且广西也有的是擅长山地作战的兵员。

---

刀枪不入石志奇 于 2015-9-8 13:16:34 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-6 00:12
>
> 广西是两广总督的辖区，第一时间段内就要打。
>
> 1635 年要打的除了云贵川的明军，西线主力应该是湖南的， ...

你这条防线太过深入内陆，补给联络成问题啊。另外，两广总督无权调用外省兵，消息从明国朝廷走一圈下来，加上明朝军队的正常行军速度，半年之内入不了两广边境。然而在这半年之内，明国朝廷该操心的必然要从两广救不救变成运河救不救吧。

真正头疼的是广西的群山……如果要单靠军事手段平定山区的黎民，一两万军队扔进去最多也就冒个泡吧……所以还是长期的宣传攻势取得成果以后再辅以军事手段。

那么回过头来认真说，两广攻略的目标其实是人口和资源，其实大部分都集中在珠江平原，所以第一阶段还是以消化珠江平原为目标吧……防线沿着东江、北江、西江向外，第一阶段分别以 惠州、肇庆、韶关为前沿。这样能保持足够的兵力密度配合民政改革，而且还能保有相当数量的预备队应付其他方向的突发事件。

---

Scat 于 2015-9-8 15:38:29 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-9-8 12:32
>
> 到了长江口却只是祸害乡村，这真真是海寇作风！封锁运河，炮轰南直隶，签订《南直隶条约》才是正经的！
>
> ...

就得看用多长时间，拿广州分分钟的事

---

Scat 于 2015-9-8 15:57:51 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-9-8 13:16
>
> 你这条防线太过深入内陆，补给联络成问题啊。另外，两广总督无权调用外省兵，消息从明国朝廷走一圈下来， ...

广西是下一步的事，不过山区少民对大明也没什么忠心，谁有盐和铁就跪谁。

把运河掐了河南河北的明军恐怕支撑不了一年，也就用不着考虑大明朝怎么想了。

---

刀枪不入石志奇 于 2015-9-8 16:28:18 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-8 15:57
>
> 广西是下一步的事，不过山区少民对大明也没什么忠心，谁有盐和铁就跪谁。
>
> 把运河掐了河南河北的明军恐怕 ...

正是如此考虑。如果大明宰持识大体顾大局，速速签约那么凡是好说，不然，就等着坐观乱军大战后金。

---

刀枪不入石志奇 于 2015-9-8 16:30:46 发表了：

_本帖最后由 刀枪不入石志奇 于 2015-9-8 16:32 编辑_

> Scat 发表于 2015-9-8 15:38
>
> 就得看用多长时间，拿广州分分钟的事

核心人员先撤就是。至于产业、外围人员，胡汉三说得好——那我的，要还回来！吃我的，要吐出来！

PS：一心想着杭州站的产业，那是不是日后一旦后金或者乱军到了杭州地界，还得替明国杀贼？

---

angel8th 于 2015-9-8 16:32:16 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-9-8 13:16
>
> 你这条防线太过深入内陆，补给联络成问题啊。另外，两广总督无权调用外省兵，消息从明国朝廷走一圈下来， ...

你在边境山区骚扰我，我就去府城，省城找你讨说法。

对于能组织官方背景抵抗的大官来说，恐怕保住身家性命和作威作福的权力是第一位的，抵抗异族入侵的理想是第二位的。

说起来，我大宋的战争思路，越来越像小日本子的侵略策略。&nbsp; &nbsp;和地方大佬达成协议或默契，我不去打你，但你也不能组织并且限制统治区域内的反宋运动。

---

刀枪不入石志奇 于 2015-9-8 16:55:40 发表了：

> angel8th 发表于 2015-9-8 16:32
>
> 你在边境山区骚扰我，我就去府城，省城找你讨说法。
>
> 对于能组织官方背景抵抗的大官来说，恐怕保住身家 ...

土司，头人因为屁股问题发起的必须的反对澳宋的战斗，去哪里的府城啊……

---

Clock-Sonata 于 2015-9-8 19:14:08 发表了：

> xp123567 发表于 2015-9-8 08:47
>
> 想这么干得统一思路，最起码大的战略方向得确认了，列个大纲出来。要不然每个人写的五花八门，自相矛盾就 ...

没关系 裁量权在吹牛手里，谁写得荒腔走板，不给转正就是了啊~

---

angel8th 于 2015-9-8 20:22:53 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-9-8 16:55
>
> 土司，头人因为屁股问题发起的必须的反对澳宋的战斗，去哪里的府城啊……

皇军到大陆，不对，是澳宋王师到大陆，是抢钱抢粮抢娘们。

土司，头人那些鸟不拉屎的土地，王师根本没兴趣去好吧。&nbsp; &nbsp;我们在南宁城里，十万大山的反宋土司，你来打啊。

---

Scat 于 2015-9-8 20:40:11 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-9-8 16:30
>
> 核心人员先撤就是。至于产业、外围人员，胡汉三说得好——那我的，要还回来！吃我的，要吐出来！
>
> PS：一 ...

不管怎么样，肯定得先拿下舟山，然后看崇明拿不拿

---

刀枪不入石志奇 于 2015-9-8 23:53:25 发表了：

> angel8th 发表于 2015-9-8 20:22
>
> 皇军到大陆，不对，是澳宋王师到大陆，是抢钱抢粮抢娘们。
>
> 土司，头人那些鸟不拉屎的土地，王师根本没 ...

矿产不在南宁城，另，元老院是为实现统治而掠夺，不是为聚敛，领土上的化外之民，是不能接受的

---

修语轩 于 2015-10-30 19:23:10 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-9-8 23:53
>
> 矿产不在南宁城，另，元老院是为实现统治而掠夺，不是为聚敛，领土上的化外之民，是不能接受的 ...

支持！按吹牛大大写的，临高是 TG，不是日本人。

---

Targaryen 于 2015-11-1 01:27:02 发表了：

> 修语轩 发表于 2015-10-30 19:23
>
> 支持！按吹牛大大写的，临高是 TG，不是日本人。

从制度和思想来说。。和 tg 比差远了

别的不提，tg 是清教徒组织。。临高全 tm 是享乐分子。。

---

修语轩 于 2015-11-1 19:40:36 发表了：

> Targaryen 发表于 2015-11-1 01:27
>
> 从制度和思想来说。。和 tg 比差远了

这。。。执政思路比较接近吧，政权下基层，打倒地主阶级，搞工业化什么的。

---

Targaryen 于 2015-11-2 01:46:58 发表了：

> 修语轩 发表于 2015-11-1 19:40
>
> 这。。。执政思路比较接近吧，政权下基层，打倒地主阶级，搞工业化什么的。

所有后发国家地区执政党或多或少都要这么做，kmt 在台湾也做

tg 的特殊性在于它的理想主义和清教徒作风

---

Scat 于 2015-11-2 09:41:58 发表了：

> Targaryen 发表于 2015-11-2 01:46
>
> 所有后发国家地区执政党或多或少都要这么做，kmt 在台湾也做
>
> tg 的特殊性在于它的理想主义和清教徒作风

技巧上自然会学土鳖更多一点

---

遵纪守法陈浩南 于 2015-11-6 12:21:17 发表了：

我是不是眼花了，刚刚看见这个帖子讨论了 1 万 5 千多页

---

Marx95 于 2015-11-10 02:03:24 发表了：

伏波军的软肋在于其粮草弹药都需要产自后方，作战事实上是依赖于海上和道路补给的，并且总数仍然较少，这就意味着伏波方面可以很轻易地占领广东沿岸各主要城市据点，却缺乏进一步向道路糟糕，地形复杂的内陆挺进的能力，依照明的秉性，广州重镇丢失，必然不可能就此作罢，同时伏波军攻打两广甚至是福建，都无法真正动摇明的根基，相反，随着战事的推进以及战场的扩大，虽然明军在全局上不足以击败伏波军，伏波大量军队和资源却不得不陷入以县城和道路为点线的治安战中，前有明军游击袭扰，后有占领区的山贼流寇劫掠破坏，伏波军虽有武力优势，却进退失据，将陷入长期的失血状态，攻略计划不仅没能给穿越集团带来需要的资源，反而消耗了大量工业发展升级所需的积累，无疑是个灾难性的结果，不可不察。另外，也不能低估了土著军队的能力，毕竟英国人在装备优于现在伏波军的情况下也遭遇过祖鲁战争中的失利，这些风险都需要考虑。

因此，整个攻略行动首先就必须明确仅仅局限于广东沿海区域，补给方便，便于部队机动增员，而不能国语深入，贪大求全。同时应确定好名分，不能不给明廷台阶，攻略之后的善后工作相比于军事行动本身更为重要，如何处理与明廷的关系，在当地到底要建立怎样的体系，这些弄不好，即便广州攻略在军事上完美成功，也是穿越众的极大失败。

---

实话实说萨哈夫 于 2015-11-10 09:22:08 发表了：

有人为什么总以为会有大量的治安战出现，封建中古时代基本对方野战兵团覆灭后，除了个别城市外，都是传檄而定！

---

Marx95 于 2015-11-10 11:03:12 发表了：

事实上穿越众在海南已经碰到过了，剿匪便是一种治安战，攻略广州后，各类山贼土匪以及官军便流寇只会更加严重。另外穿越众还要在基层建立政权，改造旧社会，这些都必然会激起旧地主仕绅阶层的不满。如果伏波军同古代军队一般，仅占领道路关隘，重要据点，而依靠原先仕绅地主阶层完成对大部分地区的统治，自然见不到这些问题。

不是不能攻略广东，而是应当看到临高自身实力暂时还吃不下一个省，妥当的做法，应是控制沿海沿河等易于部队机动和补给的地带，集中力量进行社会改造，等吃下了已经占住的地方后，再图向内陆挺进，这可能需要一个五年计划的时间。

---
